# Ejercicios, enunciados
- Un taller de diseño de autos quiere estudiar un nuevo prototipo.
- Para eso, nos piden hacer un metodo constructor concentrado en las características del motor.
- El prototipo de motor tiene 5 cambios (de primera a quinta), y soporta hasta 5000 RPM.
- La velocidad del auto se calcula así: (rpm / 100) * (0.5 + (cambio / 2)). P.ej. en tercera a 2000 rpm, la velocidad es 20 * (0.5 + 1.5) = 40. También nos interesa controlar el consumo. Se parte de una base de 0.05 litros por kilómetro.
- A este valor se le aplican los siguientes ajustes: Si el motor está a más de 3000 rpm, entonces se multiplica por (rpm - 2500) / 500. P.ej., a 3500 rpm hay que multiplicar por 2, a 4000 rpm por 3, etc. Si el motor está en primera, entonces se multiplica por 3.
- Si el motor está en segunda, entonces se multiplica por 2. Los efectos por revoluciones y por cambio se acumulan. P.ej. si el motor está en primera y a 5000 rpm, entonces el consumo es 0.05 * 5 * 3 = 0.75 litros/km.
- El metodo constructor debe entender estos mensajes: arrancar(), se pone en primera con 500 rpm. subirCambio() bajarCambio() subirRPM(cuantos) bajarRPM(cuantos) velocidad() consumoActualPorKm()
